讀緊土木工程嘅你，未來嘅另一半係邊？

準備結婚啦

如果沒有選擇土木工程
我認識了一名女孩，秀麗的長髮、紅紅的臉蛋，帶有一絲少女的羞澀。那張清秀的面龐印證了天使是存在於這個世上，天空上的星星此刻竟然是如此不堪入目，很快年幼的我們童少無猜成為青梅竹馬。

那一天晚上，我記得是7月在海旁邊，在繁星的映照下她那豐滿的上唇更顯得煞是誘人。忽然，她那上唇主動貼近了我的嘴唇，觸動了滿臉暗瘡、架黑框眼鏡的我敏感的少男觸覺細胞。《道經》有云，能成為密友大概總帶着愛，那一刻我們相愛了。

年輕的我倆簡簡單單，一起在公園吃着雪糕，寒冷的雪糕卻教我心裏沒有一絲寒意，夕陽下她的微笑溫暖了我的世界，用那$5一包的廉價紙巾擦拭她嘴角邊的奶油。看着她依偎在我的懷內，弱不禁風的樣子、別有一番楚楚可憐的滋味，直教未經人事的我把持不住，在那風雨交錯的夜晚我倆獻出了我們的第一次。性愛前，我掙扎着到底要不要帶避孕套，然而一想起帶上避孕套後，我不過是與那劣質塑膠與潤滑油不斷磨擦，並非與粉紅嫩鮑直接磨擦，難免會破壞了我們美好的第一次，屌而無趣，是為笨柒也，我憤然把避孕套扔向一旁。性愛時每一次抽插那迷人的粉紅小穴，我們都感受到對方的體溫，盡情釋放着自己的情感，這種是engineer 毒撚打一世丁也不能明白的。完事後看着床上的血跡，看着昔日的女神光滑的身體伏在床上，我任性地抖一抖我那雄偉的陰莖把殘留在頂端的精液抖到她的私處，同時我油膩的嘴角不禁自豪地向上揚、抬一抬我的黑框眼鏡，熟手地點着特價46元一包的推廣中華煙，心中泛濫着滿滿工程開發者的成就感，這大概是所有engineer 仔窮一生一世也難以明白。

不久之後，我倆到了談婚論嫁的年齡，走進夢幻的白色場地，教堂裏伴隨著一聲「我願意」，這一刻我們彼此的世界裏只有對方，我終於成家立室了。這一刻我的身份再度改變，由她的男朋友變成了她的丈夫，我知道自己將要承擔起更大的責任，亦要開始變得成熟。

30歲那年，我們家庭中迎來了一個小生命，途中和她有不少紛爭，不過我知道我自己仍然深愛着她，我亦作出了人生中一個重要的決定—戒煙。

32歲那年，我的女兒第一次叫我「爸爸」，看着我的妻子和女兒，心中豁然開朗。

42歲那年，女兒上了中學，看著頭也不回的背影，我知道這再不是當天拉著褲子要求我買玩具的小孩了。

50歲那年，女兒大二，帶了他的男朋友來見我們，伴隨着那強而有力的握手及勝利者的笑容，我瞬間意識到他是我女兒的開發者，是一手用家無疑，否則將會被我被下去。可能是一手用家潛意識的默契，我們相視一笑，看着兩小口子卿卿我我，我彷彿見到年輕的我倆，時光不留人，頓時眼中泛起淚光。

70歲那年，退休生活休閒寫意，我和妻子經常外出遊玩，彷彿回到年青拍拖的時候，我倆在公園凝視著對方，簡簡單單，一起走人生餘下的路⋯⋯

然而
我只係一個土木工程~師~學生
即係大家所講既手仔都未拖過既 Engine毒撚

浴室的燈是我開的。。。

好似係

中共未滅 何以為家
唔好諗咁多 努力讀書啦

仲係單身

"惱
鼓噪
入Civil
人潮滔滔
目盲腦糊塗
不假思索叫好
才驚覺前路糟糕
一週工作六天如奴
乍看工管生薪金羡慕
懊悔當初衝動不顧爆煲
政府政策致飯碗不保
土木發展急降目睹
見勢情理應卻步
若然要生活好
咪撚揀Civil
孤獨終老
時辰到
引刀
墓"